---- HashMap ----
Является not synchronized и не надо использовать в Multithreading (многопоточность) программировании.
Для Multithreading есть ConcurrentHashMap.

В основе HashMap лежит массив. Элементами данного массива являются структуры LinkedList.
Данные структуры LinkedList и заполняются элементами, которые мы добавляем в HashMap.
При создании HashMap мы можем задать 2 параметра, которые очень влияют на производительность:
• Initial capacity – начальный размер массива;
• Load factor – коэффициент того, насколько массив должен быть заполнен, после чего его размер будет увеличен вдвое.

Элементами HashMap являются пары ключ/значение.
HashMap не запоминает порядок добавления элементов. Его методы работают очень быстро.
Ключи элементов должны быть уникальными. Ключ может быть null.
Значения элементов могут повторяться. Значения могут быть null.

Методы equals и hashcode
Если Вы переопределили equals, то переопределите и hashcode.
Ситуация, когда результат метода hashcode для разных объектов одинаков, называется коллизией. Чем её меньше, тем лучше.
Результат нескольких выполнений метода hashcode для одного и того же объекта должен быть одинаковым.
Если, согласно методу equals, два объекта равны, то и hashcode данных объектов обязательно должен быть одинаковым.
Если, согласно методу equals, два объекта НЕ равны, то hashcode данных объектов НЕ обязательно должен быть разным.


---- TreeMap ----
Элементами TreeMap являются пары ключ/значение.
В TreeMap элементы хранятся в отсортированном по возрастанию порядке.
В основе TreeMap лежит красно-чёрное дерево. Это позволяет методам работать быстро, но не быстрее, чем методы HashMap.

put(K,V) - добавить пару k, v
get(K) - вернуть значение по ключу
remove(K) - удалить элемент по ключу
tailMap(K) - вернуть элементы, ключ которых больше K
headMap(K) - вернуть элементы, ключ которых меньше K
descendingMap() - вернуть коллекцию в обратном порядке (с большего на меньший)
lastEntry() - последний элемент в коллекции
firstEntry() - первый элемент в коллекции


---- LinkedHashMap ----
LinkedHashMap является наследником HashMap.
Хранит информацию о порядке добавления элементов или порядке их использования.
Производительность методов немного ниже, чем у методов HashMap.
В параметрах LinkedHashMap<> можно задать:
LinkedHashMap<> (initialCapacity (напр. == 10), loadFactor (оптимально == 0.75F), accessOrder (== false/true))

initialCapacity - начальный размер массива;
loadFactor (по ум. == 0.75F) - коэффициент заполнения массива, когда будет создан новый массив * 2;
accessOrder - это порядок добавления элементов (false) или порядок использования элементов(true);
false - порядок добавления элементов
true - порядок использования элементов


@Deprecated
---- HashTable ----
HashTable устаревший класс, который работает по тем же принципам, что и HashMap.
В отличии от HashMap является synchronized. По этой причине его методы далеко не такие быстрые.
В HashTable ни ключ, ни значение не могут быть null.
Даже если нужна поддержка многопоточности HashTable лучше не использовать. Следует использовать ConcurrentHashMap.